政府或逼航空公司不承認BNO 禁買機票及令簽證作廢

中國外交部指，由周日（31日）起不承認BNO作為身份證明和旅遊證件。一般人會以為，香港居民以身份證離港，在出境時毋須出示護照，抵埗時再以BNO入境，則外交部的「不承認」根本沒有影響；但有熟悉航空業人士指，市民在買機票時已要輸入護照號碼。若政府要求航空公司不承認BNO，屆時市民便不能以BNO買機票或入境其他地方；又指在BNO上附夾的簽證，在港隨時變「廢紙」，這一切視乎特區政府「去到幾盡」。

政府或迫令在港營運航空公司配合
曾任民航機師的公民黨前立法會議員譚文豪指，航空公司有責任確保乘客可以入境，故一定要登記乘客使用甚麼旅遊證件。如果特區政府配合北京，要求在香港營運的航空公司，不能再讓BNO作為入境證件，屆時便會對市民構成實質影響，這令日後所有人離境時，也要以非BNO證件登記。

那麼是否代表乘客只需多持一本特區護照，便可以「化解」？譚文豪指，理論上是可以，但特區政府可以更進一步「封殺」BNO，因為政府已不視BNO為旅遊證件，所有在BNO上的簽證可視為無效。

BNO上的保安標貼可變為無效
他又指，由於出入境需要使用同一本護照，假設乘客在外地登機前完成一些保安檢驗手續，在BNO獲發一個標貼；但到入境香港時，如果該航空公司指香港不承認BNO作為旅遊證件，相關在BNO上的標貼可變為無效。由於特區護照亦沒有相關保安標貼，航空公司可拒絕該名乘客登機入境。

曾任空中服務員、職工盟主席吳敏兒亦指，市民在購買機票時，便要輸入護照號碼，如果航空公司配合政權不承認BNO，那麼市民便要以非BNO、特區護照買機票。由於該批資料全也交到目的地政府手上，市民抵埗時或同樣要以特區護照入境。屆時能否改為BNO入境，則視乎當地政府是否接受。

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

市民在購買機票時，便要輸入護照號碼，如果航空公司配合政權不承認BNO，那麼市民便要以非BNO、特區護照買機票。由於該批資料全也交到目的地政府手上，市民抵埗時或同樣要以特區護照入境。

原來去到轉BNO都有機會有事?

睇下歐美航空公司點做

人地歐美會唔會采你先得架

冇話唔接受
但如果入境已經有你資料但你又比另一本護照佢
佢要用更多時間去處理咁解啫

學匯控CEO話齋：守法

支持，再做盡d啦

日本 台灣 韓國 呢三個熱門旅行地點會點做

邊個話出入要同一本，大把人雙重國籍

隨着外交部今日宣布自一月三十一日起不承認英國國民（海外）護照作為有效旅行證件和身分證明，特區政府將由一月三十一日起採取以下措施：

（一） 英國國民（海外）護照不能用於在香港出入境，相關香港居民可繼續以其香港特區護照或香港永久性居民身份證用於在香港出入境；
（二） 英國國民（海外）護照不得在香港作為任何形式的身分證明，相關香港居民可繼續以其香港永久性居民身份證用作身分證明；
（三） 乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；
（四） 未持有其他有效旅行證件的非中國籍香港永久性居民可向入境處申領簽證身分書，以作國際旅行之用。

點解我未試過買機票要比passport number
通常只係要full name
online check in 先會要求

最怕不俾人用特區護照出境 變相鎖關

屌你老母咪又係玩人質外交
不過拎香港人嚟做人質
香港有幾折墮先會交稅俾呢個港共政府去服務中國

個簽證有講過一定要用BNO入境咩
我用特衰買來回機票
去到先落地整果個簽證唔得咩?

正常情況既話, 香港CHECK-IN 航空公司係睇你去個個國家受唔受本護照, 姐係你可以去英但返黎香港就唔可以用BNO , 因為香港唔受理

但如果係禁區佈被周到你渣住BNO就唔知政府會有咩玩法

fact checked

british airways web -> NO Passport Number

佢唔會理支那，但係無特區你連境都出唔到

國泰一定聽話

應該

先用BNO申請外國visa
再大返airlines轉頭work 5 work

出入境用I’d 只要係外國時人地航空公司買票時受就得，只係出境買票時要特鳩passport

即係用HKID就得

歐美好多國企嚟

討厭技股問題有咩意思
宜家搜埋你身有冇bno都得

國泰都無要passport

第三點個權係人地到

MPF等6年後先拎得

出境用hk passport
入人地景用bno

去到機場要入passport number同passport information入system的

睇唔明同之前有乜分別?

唔知咁有冇違法當地反例，求解答

香港鬼知咩

你返黎人地海關放就得，到香港用id. 入境

no
出境要比護照資料比航空公司，你比passport去check in時已過bar將所有資料入去訂位系統俗稱PNR (passenger name record)
喺外地出入境時用第二本護照過immigration
唔知會唔會有問題

英國航空點好???

check in 入屎塔蓋，實際入外國境用另一本佢吹你唔脹，特別係Visa Free國家，例如日本、EU

你喺機場check in要過bar
所有護照資料即時入落訂位系統

你出immigration 之前有班SECURITY 對passport
我估大部份高層都做過狗隻
佢地一定跟正苦做到加零一

係囉
我買機票都係成日要我填passport number
如果我填左又點出境呢

係囉 唔好干涉人哋內政
人地國家點manage佢地出境 關特區政府咩事

加速吧

大部份都唔會有問題，特別visa free國家

冇問題

對方入境處會access 到呢個PNR?

唔承認bnp係有效護照啫，又唔係禁止持有

Bno free 得仲多

唔會 外地比你入境咪得 鬼理你用乜出境

在港隨時變「廢紙」，這一切視乎特區政府「去到幾盡」
求去盡D

但你回程個下用bno唔知人地個邊會唔會唔俾你check in

冇BNO 唔關我事

英航肯定理撚得你
反而AA 狗會唔會發顛就係問題

分別係第3個到
以前airline可以用bno check in
而家唔得

即係完全冇分別

d共狗航空實唔俾你用bno出機票

冇問題wor....有咩問題....

你有bno一定有hkid
所以分別不同

拎bno返香港，航空公司一樣可以要求你出示hkid card

同美國gme事件冇咩分別

IATA?

你入外國境用BNO,出境緊係用BNO, 關支那/香港承認唔承認撚事,人地國家承認咪得

lm

所以就睇佢點樣無賴法 , 因為正常情況下出到境都只係睇你身份證, 身份證係我香港人既身份, 一日係香港都只係睇佢 , 我渣住BNO瘀國安法就你玩晒

聽啲做機場既人講係可以既
你去美國一定要入晒住址，聯絡方法資料比航空公司
如果access唔到，點解要你入呢

航空安全條例所要求的資料

每一位旅客在預訂進出美國或途經美國的航班之機票時將需要提供以下飛行安全資料：

旅客全名（如州身份證、駕駛執照或護照等由州或政府發出的身份證明文件所示）。

出生日期

性別

*申述編號（如適用）

* 曾遭誤認為觀察名單上人士的旅客可於
如要提供飛行安全資料，請聯絡您的當地國泰航空訂位辦事處或旅行社。
您亦可透過管理行程更新您的旅遊證件資料以提供飛行安全資料。

航空公司須遵守規定的日期

航空公司須收集飛行安全資料，並向美國運輸安全局提供。自 2009 年 10 月 31 日以來，國泰航空一直遵守有關進出美國航班的規定。
國泰航空須遵守途經美國航班（往返香港與多倫多）飛行安全延伸規定的日期為 2012 年 7 月。我們建議乘坐往返香港與多倫多以及往返香港與溫哥華的航班之旅客提供飛行安全資料（不論旅遊日期）。
未能遵守航空安全條例的旅客可能會被拒登機或被美國當局拒絕入境。

咁地勤係check你入唔入到目的地
香港唔認bno, 你show bno佢咪唔得
定你show hkid佢都ok

好多個案上機唔認落機認就夠

落台北，曼谷 轉一轉機，你吹尻得我漲咩？

係囉要同一本架咩

航空公司check in一定要用護照或回鄉卡....

唔明有咩問題喎，照用特衰出境
已經去到外國，邊撚個會理你係咪用bno入境，只要入境個國家承認咪得。
港共on99無野搵野做，中英聯合聲明徹底違約啦

乘客登機前往香港的航班時，航空公司須要求相關香港居民出示其香港特區護照或香港永久性居民身份證，以作證明；

咪寫明用身份證都OK

買機票入000000都得嫁

得呀

但迫你要用三百幾買本廢野

本廢野而家有錢都唔比你整

BA 同 hsbc 係兩個 level, BA 係直接代表英國

因為正苦已不視BNO為旅遊證件，所有在BNO上的簽證可視為無效。

其實做到呢步嘅話隨時trigger百國聯軍

睇下去邊
去美國一定唔得
同埋機場check in時航空公司咩鳩都入晒落去
因為用bar過，所以好快就入咗落去而你係唔覺

美國簽證喺bno度就仆街

但你埋到COUNTER寄艙佢都同你入資料
到時只可以係特區護照

其實今次我地又贏 到時留係外國有藉口
香港人可以移民 贏晒

對方海關有份list，會對冧巴

利申：見過

我都想講 呢句9UP到極限

你過到avesco咩？

簽証係唔係作廢幾時變左港共話事？

我覺得唔奇
航空公司應該會交list, 有晒passport no.
係可能會出問題
就睇外國會否對bno特事特辦，要睇英國肯唔肯同香港人最常去既歐美，日韓，台灣，東南亞傾了

hsbc 未買 midland bank 之前, 同英國關係唔係好大.

反制嘅話火車頭會唔會冇晒免簽

BA唔認BNO = 唔認英女皇
BNO係用女皇名義發出

外地check.in外國航空公司都有要check hkid
但cx 外地check in 就基本上show bno就得 唔會要求出示hkid

依加你就變左一定要hkid跟身
但如果人在外地又無拎id卡咁會點呢？

吓？之前叫啲人霸工唔霸，香港人自己拎嚟。有唔少人心恨港共，但繼續返工繼續交稅。香港人奴性重，只要習慣咗就得。依加有得走唔走，仲掛住香港份人工，又冇人用槍指住唔俾佢地走(遲下可能會)，冇佢地辦法。

都話佢係check你個passport入唔入到外國境。你特區認唔認關人乜事？另外，邊個話唔可以袋一本用另一本護照出行？？？？？？

其實政府知唔知有樣嘢叫做，轉機？

我估係入禁區時, d 保安唔俾 BNO passport holders 入禁區.

有幾可會唔拎HKID

應該唔係
人地航空公司應該跟目的地法律

BNO，HKID 係一定票
香港護照，唔使一定要

所以你個問題，係BNO一定要帶至少身分證/護照

佢地只係對資料 , 正常情況下沒權力做呢樣野, 但所有野都係正常情況 , 香港已經唔正常, 佢地用咩手段都得

BNO唔再係旅遊用途 而係逃生門 用嘅時候就係5+1逃生之時 當務之急係要大量港人用5+1帶錢帶人走

你去到機場比你入禁區咩

走之前掠你300蚊
呢個正苦窮撚到

不如睇下BA、聯合、日航會唔會改玩法，可能改做可以用身分證登記機票，去到showBNO都得

BA買機票唔駛入護照NO，完

如果拎bno移民英國嘅人，想返返香港就要用特區？

你點撚知我係咪香港居民？我鳩up話去香港轉機唔入境得？

HKID

逼你續廁板

鎖香港唔好俾人出入算啦
只有支那人可以出入境 完！

咁佢禁買機票其實冇咩用

外國入境d職員唔會知咩係bno
10個見到10個都以係係英國護照

其實最好呢就逼死晒BNO
全部變做B C
但係英國自己內部係識得分返呢一種B C係英國係有邊方面嘅公民權益

講真你放比佢哋去外國旅行對英國政府冇壞架
最緊要同美國講掂數因為似乎呢兩本護照中間最大嘅差別就係去美國一個有免簽一個冇
越南都係啦

其實我想講嘅重點係
英國自己分到邊啲係BNO邊啲係B C就已經得
而老實講整個BNO簽證出嚟其實都諗住接受到將所有BNO轉做B C 㗎啦

當然我依家先唔講BNO持有人政治取向呢個問題

我覺得英國政府如果咁樣再玩多一步嘅話
支那應該會顛得更厲害

咁就啱啦最鍾意睇到啲仆街發癲

呢期申請特衰既會入list

我以前見，係海關會咁對
你可以帶兩本，佢亦都有權俾你入、唔俾你入

所以新聞係無寫錯

變左你無特衰出唔到境

從來都冇問題

基本上只會跟

利申：屋企有機場人

個海關唔會check你機票填咩護照
問題係你有Visa果啲，地勤會check你有冇Visa
簡單啲黎講你要用特衰黎申請Visa，到海關果時要拎返用黎申請Visa果本護照

你想嘅可以幫兩本護照申請Visa

你用邊本登記機票就用邊本吖嘛，你出過國未？係咪囉唔到批文，未出過國？定係係要害單位上班，生生世世唔準出國？

Yes,已好少人見過，但講二句就得

逼撚到港共封BC就最好睇
到時就香港重光日

用 boarding pass + hkid card 都可以入禁區?
(我唔係香港住, 唔知依家點玩法....)

BNO入境黎講係當British 只可以入180日
理論上可以喻期居留，係要check

有人會見得多偷懶唔check

英國航空公司唔承認自己國家嘅護照係進退兩難

Facebook 個作者講得好清晰依家唔單純係出入境咁簡單

根本好多機票都唔需要買果陣入護照

包括國X

咁咪咪幫襯佢

British Airways 飛英國要填Advanced Passenger Infortmation, 我諗穩陣都係焗填特衰， 去到用bno入？

垃圾KOL就睇少d

比卡超反駁咗啦

填bno唔知會唔會完全出唔到。。。要睇下點

海關管貨物嘅
你講嗰個係移民局/出入境處

你岩，sor9y on 9左

前往香港咋喎
冇話去離開香港唔得

係
BNO變左本類似visa既嘢

班仆街一旦發癲，最後仆街咪香港人囉，屌

加多個閘 check完 valid特衰先比進入離境大樓有咩做唔出? 咁簡單大把人手做

如果美國個visa係跟BNO咁點？

其實有乜分別

只要英國講一聲 唔理你咩護照入境英國
只要我地 check 到你係有 BNO 資格
就可以畀你申請新移民計劃

咁狗共點 ? 唔撚畀人去英國囉 on 撚 9

依家已經話咗係

Counter check
係香港出境的走唔到罅

市民在購買機票時，便要輸入護照號碼

全世界係咪得因航係咁？

係囉，本身就係咁
有bno資格同去到就得

過期/唔見咗都去得

依家話換左班支那人入機場做？

咁即係迫人洗多300幾蚊買廁所板

睇個online purchase system
但個check-in system都係要入

屌，要用本廁板好核突

如果淨係坐BA應該安全?

BTW買機票登記咩PASSPORT
出境時港共/目的地國家關口都知咩?
SUPPOSE你行埋去COUNTER先知?

有冇去過旅行？

bno有你身分證號碼，理論上英國政府憑你張身份證已經可以知你有無bno身份，所以支共多撚餘

我買機票就未撚入過passport number

睇下d 歐美航空公司有幾奶共

唔承認BNO 啫，咪當佢印仔簿，周到我有本BNO 又點

忠誠勇毅大把人衝住去

咁我唔係好信英國唔接受

機場禁區由機管局話事
機管局絕對有權拒絕無護照人士入禁區

英國一定接受
只係講其他國家佢地會覺得煩
幾十萬人續之前都冇預可以移民
多數都係FOR旅行用

一等公民喎 我屌佢老母啦

機管局加新規矩
所有由香港出發的機票
必須填寫正確護照號碼
完

What if.....

不如直接封咗機場

佢有權唔批你入境
去d唔熟bno 香港既國家
分分鐘以為你係想走佬
好大機會彈走你返去

白痴 拎得BNO一定係永久性居民，正英護照就旅客180日

入境處見你有永久性居民身分證/ 香港護照 / 回港證 / 海員證 就會比你出入境啦

但佢而家出稿係話航空公司都要跟喎，唔係犯法咁喎

即係好似銀行而家咪又係全部要跟佢做法，一句話法律就跪低

即係睇下airlines想得罪英國定支那
就算過到airline個關，入禁區前check野個班人會唔會攔住唔比過

美國visa唔得，只會得有最新visa果本護照先有效
好耐之前睇的，不過而家應該都係咁。

支那應該係落重注賭英國唔敢再有下一步行動

買完機票online check in要

國泰順攤下場係咩，機組人員檢測，係咁被人榨

麻木奶共，唔比對一下中國人同香港人平均乘搭人次。

商業機構介入政治實屬不智。

呢段嗡乜鳩？乜嘢保安標貼？

簡單
check有冇交3年稅
而家都做緊

唔知呀，邊間airline唔跟嘅話就有機會唔續牌俾佢地？

登機要check passport 唔係因為驚你去到當地冇有效passport 所以要遣返？
個passport是否有效證件係睇目的地
我又唔係要入香港境

英國國會650個下議院議員都一定有人鐘意奶共奶人民幣

你用BNO都係想走者，點解要諗回程

葡國有身分證
由香港直飛去葡萄牙揸住葡萄牙身分證上機得唔得

可以
其實所有eu country都可以咁做唔止葡撻國

英航 澳航

簽過囉, sor9ry

轉機囉
全世界又唔係得支那香港有機去美國

呢樣嘢 林忌佢哋講咗好耐

英國可以出絕招成本封面同內頁外國分唔到係BNO定BC

英國內部分到享有啲咩福利就已經解決咗成件事

所以英國咪話唔需要你有一本實體BNO
你用特衰出境入境 去到當地就可以

因為未公佈BNO可以走佬前大家續BNO既原因都係FOR旅行
只係近幾個月用途變左

支共封區柒左，之後立即祭岀兩招spin 走封區

我都睇唔明

逼到英國佬變BC 咋好笑

執埋bc 啦

咁玩最後又咪係黎返禁雙重國籍

返去超你粒Core 2 Duo啦 bccw

我諗係咪護照過電腦嘅時候
系統上面嘅紀錄

定係入境標籤

真係當間間航空公司係CX咩
有啲航空公司仲要係孭住國旗，代表緊成個國家
只要國家唔向支那跪既啲航空公司都無得跪

美國

這不只是可否用BNO出入境的問題那麼簡單，而是中共的《公民法》直接在香港實施。

睇到呢到已經唔撚想睇

唔俾人走係引戰行為
同納粹唔俾猶太人走一樣
英國再行多步直接轉BC
咁你中共係咪全部起香港既英國人都唔俾走

得香港航空要

BNO入面咪有hkid no，返到香港行去櫃枱先話我唔見咗身份證

我又唔驚喎 大不了去台灣 英國 入完境再買機票去美國

有好多人 係用BNO做美國簽證 因為可以取得10年簽證期

屌 支共玩港人之嘛 佢本特衰根本做唔到10年簽證 所謂反制 其實就仆街地玩港人 屌佢老母

一鑊又一鑊 自己仆街暴政 又話留島不留人 好啦 走啦 又唔撚高興 仲要阻頭阻勢 賤格下流 慳d 啦 屌你老母 中華人民共和國 快撚d 仆街

佢玩鳩港人之嘛 佢無英國符 咪搵港人出氣囉 呢d叫做了衰嘢 自己無面 咪惱羞成怒

點睇英國反制！

廁板係做到10年
我張痴係塊廁板既美簽就係10年

平時出去就無謂用BNO啦 咪用特衰囉 亦無必要令本嘢俾港共睇到

總之97前出世係一個身分 亦係一個歷史事實 你支共再唔高興 亦係事實

即係等如一個衰老豆老母 細時俾佢虐待 大咗咪走囉 話之佢點撚樣嘈 屌鳩完佢咪走囉 想港人生生世世做佢奴隸 叫佢收皮啦 一係隊冧我 我就係唔撚承認你支那 吹咩

same here 10年簽

之前就係 美國取消香港關係法後仲係唔係? 我唔知 我無用過特衰去申請US Visa

依家玩到咁大係人都知中国同香港政府玩野啦一定比你用BNO 入境架

咁就唔清楚
我已經係幾年前簽落

BNO都一樣要申請美簽證 只係簽證期限較長

你將來再用特衰申請就未必再係 不過世事難料 話唔定China Joe 又改返呢？

回程check in用返特衰護照
出境用BNO？

無可能會再用塊廁板申請美簽
而家就算續廁板都只會用作出香港境用途，無其他價值可言

好呀好呀

無得點 去台灣再轉機 煩d囉

咁樣玩法. 全球制裁特衰護照變中國護照. 所有免簽冇鳩晒. 真攬炒

支共真係好無聊
依家BNO個重點根本唔係本嘢可唔可以去旅行
而係英國陸續放寬居留權俾BNO持有人
而所謂BNO持有人
唔一定要有本實物先得架
英國都打晒開口牌
實際上佢有晒記錄
BNO係一個身分嚟
再講多次
BNO係一個身分嚟
係英國國民（海外）護照
個重點唔係本嘢
而係英國承認你香港人係英國國民（海外）呢個特殊身分
你香港人就算淨係用特衰護照出出入入
都唔會影響英國國民（海外）呢個英國賦予嘅特殊身分

咁咪仲好, 求仁得仁。班港猪為錢原本都唔想走, 封咗咪順理成章囉留係大灣區

我一早就諗咗這問題 但當時並非為居留 而係純考慮如果去美國開銀行戶口 無理由用特衰去開 去到銀行 個B1/B2入境簽證印在特衰 咁就好難用BNO開 用BNO去開戶就正正係想擺脫Chinese呢個身份 咁保障會大d 現在BNO變成5+1 作為保障現在更大 去海外銀行開戶 更應用BNO

篇嘢有一點好正
因此，加拿大官方對這個BNO衍生問題的定性是非常準的，它已遠超移民權益，而是「中共試圖將其《公民法》應用於香港，迫使全部人宣告放棄哪一個身份」。你要麼剝奪香港的政治權利終身，要麼喪失外國領事保護以及自由離開香港的權利。
香港人嘅選舉權同被選舉權一早廢晒
只要佢唔Like就可以隨意DQ
民意完全唔受尊重
香港人仲有咩政治權利？
香港人一早已經被集體剝奪政治權利終身

即係支那狗好驚啦

1997年前出生於英屬香港呢個史實我自己想改都改唔到

無錯 所以只係搵港人出氣 支共賤格 自己衰 人地走 佢又順氣 無面柒咗 先搞咁撚多嘢

一切問題 源於淋病

咁你只係想番工呀嘛

有心嗰班一係死左拉左招左安走左同認左命 冇架啦

唔係9up

美國係要求航空公司起飛前要交出乘客資料

所以check in入境要用同一本passport

當然，美國可以特別處理係香港起飛既航班

提提大家MPFA 做緊嘢(未必關呢個BNO 事係 612 之前都已經做緊)黎緊MPFA 會CENTRALIZE 返, 會有一間叫中央信託 ORGANIZATION 去做返晒所有MPF 既嘢. 而家都仲係TRUSTEE 做既時候, 如果走既人想攞錢既話, 真係而家攞左先, 唔好等6 年後返黎, 因為連我做MPF TRUSTEE 既朋友都話6年後都唔知咩事

所以無得否定 係支共自己無知唔識嘢 佢仲係停留係階級鬥爭思維 從人背景（97前出世）去搞 去整治港人 呢種心態根本已無當港人係人

點解入境英國要用BNO？
之前唔係話就算無續BNO
只要符合資格都可以做5+1咩？

如果支共有本事
令到你一擁有特衰護照
英國就會自動取消你個BNO持有人身分
就唔同玩法
可惜無本事

離境同入境可以換護照，規則只係入境同出境必須用同一本護照，飛咗去第二個國家你用另外一半係冇問題

咪即係搶人財產

所以先搵港人出氣 要衰格到咁做 只能講一句 支那無撚用 門口狗

所以呢個係航空公司(CHECK IN 過BAR), 海關出境係身份証, EVEN , 就算話禁區口嗰兩個保安, 就真係睇下佢入唔入到落個訂位系統.

我覺得係
即係, 機場CHECK IN COUNTER 我俾AIRLINE 係BNO,
禁區前保安, 如果佢唔係係睇ABACUS check passport, 我俾特區佢過保安,
安檢> 齋俾HKID
閘口上機前, 俾返BNO 俾AIRLINE 睇

完.

取消BNO咪又係玩爛一國兩制

申請居留簽證，要先係網上登記，再去英國領事館確認BNO持有人身份，之後會發出BNO居留簽證，再帶埋本舊BNO去英國入境。

轉飛有幾難
除非咁啦
支共改法律
BNO列為非法物品
當係毒品咁搜
只要過關搜到有BNO就用國安法逮捕
我又覺得佢做得出
但係都無所謂
最多咪用特衰出入境
都係嗰句
BNO重點唔係本嘢本身
而係英國承認曾經擁有BNO嘅人嘅身分
呢樣嘢係無形

唔怪得689咁老定

如果支共玩到將BNO列為非法物品
只要藏有BNO都犯法
我相信英國都會轉玩法

本身跟據入境條例
Bno 係其中一個證明到你有香港入境權
有權無限期同無條件逗留嘅證明
用bno 入境係唔會有印/細紙仔

只要入境國承認 BNO，邊有得航空公司唔比輸入 BNO 做護照。你係區區一個香港咋，同全世界鬥知唔知咩叫醜字？

好 等孟晚舟呢d閪人 都一樣受影響 拎住本特衰係世界各地搞搞震呀啦

一齊攬炒啦 仆街支共

咁影響既人多好多

個美國visa喺 BNO 係咪玩撚完？

呢啲真係攬炒
老實講
97之後有幾多支國人用本特衰扮香港人去外國開假香港公司？做幾多衰嘢？
搞到香港人個名都臭晒
慢慢俾外國覺得海外香港公司=支共間諜機構

港共加速攬炒

同大陸接軌

買機票時 同航空公司講明 俾哂兩本護照資料 試試得唔得

對航空公司嚟講，只係睇護照嘅簽發國家，BNO都係英國護照，填國籍都係填British。

咪係 所以佢咁玩 佢支共都一樣受影響 拎本特衰招搖撞騙 累埋土生土長港人 正仆街支共

唔得 你轉機要有第3地機票證明

不是轉機 係入了台灣境 第二日走 去美國 台灣是用入台證 走亦是交回入台證

問題咪就係大部分國家都唔係囉...

所以只係麻煩 但不會拆唔到

去其他國就用特衰啦

如果係外國返香港
counter check in 時見到你渣外國passport嘅話
佢地會問你有冇香港身份證
有就比你過
試過好多次都係咁

我知，我自己都試過淨係BNO入
唔知我記錯定改左
依家規矩係淨BNO係90日加回程機票
BNO check ID唔係必須，但可以check

航空公司睇系統規矩做嘢，唔會知咁多
有興趣可以睇下Emirates Visa 個網

淋病係所有柒事 麻煩嘢源頭 佢死10000次都贖唔哂佢d罪孽

走佬有歐洲美英唔走，飛去南非哈薩克俾人彈BNO只可以話抵撚死

同回鄉證/台胞證類似
葡萄牙公民證本身就係ICAO嘅電子旅遊證件，亦係國籍證明
不過用得少嘅外國地勤未必熟

仲有姓陳嗰條殺人犯

禁雙重國籍就搞掂

Access到，其實喺英國出境係唔使經immigration吸印，
只需嘟張boarding pass個barcode，
咁UK Immigration就係透過PNR所登記嘅passport資料知道你已出境英國

呢條友係導火線 棋子 最慶係條仆街今日仲好食好住

潘老母都係呀 咪數漏佢 不過就唔知佢死撚咗未 完全失蹤 睇都已被港共控制

如果係咁
英國都可以唔承認中共國護照
去英國。要申請“入英證”

好呀 等班支那權貴搵香港過橋咁爽 攬炒囉

上年我加拿大返香港，入境乜都冇check就咁入e道過關搞招

香港：唔比bno出入境
外國：唔比特區護照出入境

機票同個passport對唔到
所以上機果時會有麻煩
要睇航空公司肯唔肯

點解會咁諗？
根本有無呢件事都好
香港向呢個方向發展係定局嚟
只係遲早問題
陳同佳案由始至終只係借口
無呢個借口
政府自然會搵其他借口
甚至創作一單案做借口都仲得
香港搞成咁
係簽署聯合聲明嗰日已經決定咗

去邊啲國家。bno要簽證㗎？
最多咪轉機

佢哋都拎曬外國護照啦

Worst case 去台灣買另一張機票去英國

大把啦 阿聯酋 越南 印尼已經係

無陳同佳 又未必有藉口 呢單嘢換係曾蔭權時 又會唔同結果

渣住廢紙。

整到孟晚舟呢d仆街都好

吳敏兒唔係做英航既咩

買完機票，收到confirm之後仲要填advanced passenger information

我相信無乜香港去既地方會跟機唔承認bno, 所以只有入境香港，bno 先會有問題

6年之後D錢已經比支共吞哂

持有不被承認既護照犯國安法嗎

現時你可以用BNO 出入香港

佢話你犯法就犯法

癲狗咬人

經驗中只有同旅行社買機票先要passport, 直接同航空公司買唔駛

有可能會。
未試過別國出境用HKID....

我重以為佢會將所有唔renounce bno嘅劃成犯割安法人士添

唔認同
支共覺得係時機要做
就無藉口都可以創作藉口
你睇今日搞電話實名制
有咩藉口？
有咩案件發生？
無
全部都係憑空創作

曾蔭權就係因為唔夠聽話先搞到要坐監
就算唔係林奠做
其他人呢個時候做都係一樣
我唔係幫林奠開脫
佢當然係萬惡不赦
但係成件事源頭唔係佢或者陳同佳
而係支共有心要搞香港

香港人熱門目的地應該好知掟，會識應變。

不過星馬呢d 國家呢。。。。

淋病最大問題係叻唔切 搞送中 支共本來仲想場戲做落去

淋病係個種以為自己好醒 但其實無料無腦無能的人渣仆街

搞到咁 佢絕對有責任

其實都唔洗諗咁多
申請番本特衰就唔洗煩
BNO 既用途係用黎5+1 為主
基本上熱門旅遊點黎講bno 同特衰暫時都仲係免簽

日本係咪要有六個月有效護照？

英航IAG 唔記得係唔係
AF KLM group, Finnair, SAS, ANZ 都係國企

你依家係可以拎其他visa入境用bno visa逗留

如果英國畀你用HKID 出境，就特區護照都唔使

英聯邦廢特區免簽已經搞掂

如果可以放棄中國籍唔介意
問題係雙重國籍嘅定義係咪一定要有中國籍先
而家好多人喺香港其實根本就冇中國籍只有一張香港身分證
呢啲點處理？

由始至終我都唔認同搞送中係林奠意思
佢真係傀儡嚟
咁大件事無可能係佢話事
絕對係因為支共想用送中去達到日後一啲目的
先叫林奠硬推
佢最大責任係助紂為虐
唔係始作俑者
你認真諗返就明
香港係由幾時開始出現愛黨力、青關會呢啲人？
香港幾時開始出現民鬥民嘅鬥爭風氣？
咁2011年至2012年呢一兩年間
發生最大嘅一件事係咩？
係刁帝上台
刁帝成個班底都係好鍾意搞鬥爭
佢哋係有心挑你香港人機
要令香港變成佢哋心目中嘅香港
你所謂支共本來仲想場戲做落去係建基於佢哋覺得香港人唔會太大反抗
只會乖乖認命
但香港人嘅韌性同影響力遠超佢哋想像
尤其後生一輩嘅反應同行動力係令佢哋驚訝
先迫到佢哋完全撕爛假面具都要同你鬥到底

譚文豪擔心咁樣令香港方面認為你無有效visa 而唔畀你上機。

我唔擔心美國會唔畀你入境。

一係再申請visa? 一係先去台灣再另一程用BNO 去美國？

一開始就講左係咁。

因航網站買機票唔駛入passport (optional 既，你想入可以入）

我認為此事唔值得為300蚊鬥氣。

係
真係當豪比狗
300蚊都唔放過

bno visa free少過特衰喔
放在同一個標尺下，對免簽落地簽相同定義，對國家/地區控制相同定義（即係將英國，荷蘭之類海外屬土當作一個國家），
特衰visa free係多國bno
難過卻是事實

Rule of thumb:

"Travelling with two passports is nowhere near as mysterious or complicated as you seem to think. You can use whichever passport is more convenient for leaving country A, and whichever passport is more convenient for arriving in country B. They do not have to be the same passport. But you must enter and leave a country on the same passport.

Here is an example. I have British and Israeli citizenship. Several years ago I flew from Australia to New Zealand. At that time (it may be different now), UK citizens could get an instant online visa for Australia, whereas Israeli citizens couldn't. UK citizens needed a visa for New Zealand, whereas Israeli citizens didn't. So I entered and left Australia on my British passport. When I turned up at Sydney airport for my flight to New Zealand, I showed my British passport (on which I had entered Australia). I was asked if I had a visa for New Zealand. (If I hadn't, I would not have been allowed to board the plane.) So I showed my Israeli passport, which was proof that I didn't need a visa for New Zealand. No problems. It's as simple as that, and thousands of people do it - or similar - every day."

直接轉BC

有幾個個位要show 護照呢

Check in
入禁區
檢查行李（可能）
出境
登機前

出境肯定可以用HKID
Check in 同上機前就視乎係咪迫到航空公司地勤唔認BNO
入禁區就肯定會嚴格執行

但係唔同party 間show 唔同護照應該都無法確認？

唔用護照出境咁用咩野？

英國 passport 去 NZ 點會要 visa?

家家有本難唸的經

如果因為一個所謂「保安貼」就令出境A地同入境B地要用同一護照，而我哋又知道入境一個地方，離開當地時又一定要用同一護照，咁環遊世界豈不是要用同一本護照去哂咁多個國家？

有少少似辭職，公司阻唔到你唔do, 就用盡HR procedure 玩你。

視乎香港方面會唔會因為你個美國簽證係BNO 而唔畀你登機

明明我記得入境處個網以前係有寫bno 持有人係有香港入境權
而家上去搵就只係話

我查skyteam (其實應該都係timatic?)
skyteam 又話唔駛visa (揀左單程機票)

不過anyway 其實我過去五年每一次飛返香港
無論有冇回程機票離開香港都好
喺出發機場都一定有人查我香港身份證

哦，自己炮製事實嚟自慰，海外領地有自己嘅去入境規例，你挪港共本廁所板去，就係唔俾入境唔俾登機，
但你唔使傷心難過，強國護照唔好講英國歐盟澳洲，連日本都要簽證。

係就好
懲罰果班想搵多幾年錢先走嘅BNO holder

問題係， 你走左仲會返黎？

我相信返得黎嘅前題係特衰正苦唔存在先

睇嚟佢主要係唔俾你攞 MPF
BNO 唔承認啫係用 BNO VISA 都唔攞得

申請5+1唔需要有效BNO
但你仍然要有本passport 入境英國。可以係BNO 可以係特區護照。

離境同出境分別係。。。

豪比狗唔係問題
問題係可唔可以唔好浪費我半日時間去搞你塊廁所板
人地大英帝國咁遠都可以online搞晒啦，好意思「智慧城市」

挪港共本廁所板，除咗錢之外，好快會搞到要宣誓效忠港共習帝。

伊莉沙伯航空母艦咪黎緊接我地囉

objection

你要記得Chinazi係一套完整嘅Top-down system
單靠煲呔曾頂得住？

BNO visa 來自呢個身份，唔係本passport. 你完全可以一直豐入用特區護照，但係又有BNO visa.

個主席都 on L 99
一 d 都唔緊貼個 procedure 飛機票都唔識買就上報紙 9 up

係囉，佢話「或」香港身份證嘛！！我就老閪唔新春特衰！！

英國機場出境係靠航空公司畀乘客資料
上機嗰陣得地勤會對一對你張證件

理論上你買機票由英國飛新香港
你照填廁所板嘅資料
英國政府個server 都會自動detect 到你用廁所板出左境
之後update 返你based on BNO 嘅出入境紀錄

不過英國政府IT

唔係想走時用特衰就得，BNO家下係去英國用

要旅行點都要申請本仆街特衰用來過AIRLINE果關.

我CHECK IN時HKSAR
出境時HKID
上機閘口HKSAR

IMMIGRATION入境BNO
出境AIRLINE CHECK IN 時HKSAR
IMMIGRATION出境BNO

入境HK HKID

將來隨時會

國際上任何一個護照免簽排行榜不會把英國 荷蘭 法國之類嘅30多個屬土納入獨立國家範圍。我唔係話個d地方唔計，我係話要用同樣準繩，計bno嘅呢啲海外屬土，特衰都要計；或者都唔好計，但可惜沒有一個護照排行榜是同時考慮香港護照同bno護照入排行榜的。考慮免簽證分數時，準繩必須一致：如何定義國家/地區？如何定義免簽/落地簽？你可以有自己的準繩，但兩個不同排行榜得出嘅結果並不可比。比如，不可以針對特衰護照就唔算海外屬土做免簽分數，英國bno計算時就算入；然後拿兩個數字比大小。
(Overseas).png

你自己click入wiki page 望一下免簽地圖，計算一下表格上綠色嘅國家/地區總數並作對比。又或者，很簡單，henley index排名：英國BC護照免簽同BNO護照免簽落地簽差了三十多個國家地區，即186-30=156，而同排行榜上，香港特衰係170。
事實不等於你嘅願望。我指出事實而已。

你可以搬龍門去製造自己要嘅事實，但事實係連黨都將香港、澳門分開計，強國出嘅簽證去到香港唔等於去到重慶，
你話港共本廁所板有170個免簽唔係事實，
港共網站就得167個 ，仲係已經計到盡，包括嗮海外屬土、領地，同落地簽之類。
你挪特區嘅廁所板，有啲領地無得免簽就係無，好似Ascension Island有自己一套出入境法規，禁止挪特區嘅廁所板申請入境，令你難堪，卻是事實。

其實個處理都係當英國人去香港
地勤見到max........days stay 之類
再加埋你single ticket一定會check

不過之後可以拎定本特衰
唉，我啲簽證係哂本BNO到

如果係外國住唔見左身分證 得bno
即係返唔到香港

相當於，身份證同特衰廁所板一齊唔見咗。

實係好撚簡單，你唔係走去申請lotr 既咪去邊都用特衰囉，你係走去英國既咪特衰出境，到埗咪攞本bno出黎囉，其實有咩咁特別要討論

講到港共唔知出境唔用bno用特衰護照就解決到咁，肯撚定有後著啦，之後出境實有附件，先用健康鹿，未打疫苗唔坐得飛機，行政手段削飛機升降減機位，(其實一路做緊), 之後就要玩更新特衰護照，舊既無效，到時慢慢審批調查，巧立一齊名目變相封關，但唔承認bno被取消中國藉，等避開1981section4b,英藉非唯一國藉，唔會自動變bc, 咁樣人財都走唔到，集中營慢慢起就解決最後問題

轉機最安全。
例如：香港 特區 》法國
法國BNO 》英國

曾蔭權已為他不肯做到咁盡付出代價

人人話佢貪 其他唔貪咩？ 其他一係無能 一係貪仲加埋賤格 曾蔭權相對已最好

曾蔭權hea 做幾年 但個幾年反而最安寧

我就不了
本特衰就快過期
要續就去領事館續 不了
同埋我所有visa + residence permit 都係用我本bno 申請
要改煩到仆街

平日出入境用返特衰啦

BNO作用係5+1 去海外銀行（尤其去返英國 或 美國）開戶 呢d係BNO最值錢之處 有意去美國開戶 又唔想用特衰作身份證明 當然係把簽證做係BNO入面

但如果要去的地方要做簽證 但又唔係你想去開銀行戶口的地方 咁咪用特衰囉 文明國家要簽證的 除美國外 就係澳洲 有意去澳洲開戶 咪加埋個簽證入去BNO囉 呢d國家有法治 用得BNO開得戶 就承認British National (Overseas)身分 一定有d作用

其餘歐洲國家 BNO 特衰都一樣唔使簽證入境 如果不是開戶 咪入境時用特衰 有特別財務原因 咪用BNO入囉 歐洲唔可能唔俾BNO入的 英國話哂係歐洲 只係脫離歐盟之嘛

所以錢要現在走定 唔好再等 將來先做就更麻煩

香港機場會唔會折墮到有一日所有航班淨係飛大陸，亂咁搞
班吊緊鹽水嘅航空公司真係多得你唔少

咩都有可能 都好 徹底令香港玩完 哀莫大於心死

無需再有期望

唔好以為即刻搞份『特區護照』就可以出境
遲下可能發展到要政府批准才能旅行或移民

100％ 基本法 屌佢老母 一國兩制 屌佢老母 言論自由 屌佢老母 保護個人財產權利 屌佢老母 全撚部違反哂 根據呢個發展 出入境自由 外滙自由兌換 無硬啦 屌佢老母 叫公務員簽擁護基本法？簽完去捍衛上面權利？ on9政府

係d白痴國家先會仲同支那deal 協議

有堂而皇之既理由比英國派BC

肉身出左香港境，第3國再買機票轉機就得

英國5+1已經好寬鬆,直接轉BC好大機會都係幫守係香港個班少數民族轉
華裔香港人多都要行番5+1

冇，你入境前決定用邊本你權利
入境問點解帶2本，咪比合理原因，照直講，冇違法
2本都係你個人財物+所在國既政府資產

飛行器戶照

係唔會

航空公司受我本bno咪得 我出境都係用身分證 去到人地國家用bno 番黎用身分證入境唔得咩？

睇嚟度d comment 就知好多人其實好少係機場岀境。

大家唔好討論點解決 比政府睇晒就仆街了

就係離境前航空公司政府會迫佢地唔承認

要5＋1仲好 咪等d 蝗蟲家庭整衰香港個名

台灣本身都唔認BNO
你去都係搞入台證
台灣睇重反而係你係邊度出世
梁天琦都無落地簽證

等正常返後咪坐英航囉 淋病而家唔俾英航嚟 咪就係呢個原因

中共一向係靠搞中國人起家

要走 特區護照上機咪得

英法入境有關口加嘛？
入同出法國個關咪會唔啱紀錄囉

事實 71年都一樣

講經
到頭來有幾多人真係會揸住bno 移民

去到就係睇果邊是否承認BNO
但我諗所有發達國家都已經知呢個問題，唔會特別留難你

做得avesco果班廢人都係做唔到狗做住先再搏考入去做敗類

佢而家都係賭緊英國唔會出手變晒300萬做bc姐

BRExit後應該有

玩完。。

英國係開條路姐
算係有個交代

香港人個入境目標都係英美歐姐

申請特區自認支那籍係咩玩法

香港人BC

好多航空公司買飛都唔洗寫passport number住

肯定出大招

根本係就算狆蟈港共點反制都係徒勞，
BNO最起碼都相當於英國綠卡，就算好似美國綠卡一樣唔可以買機票同入境香港，都可以用係英國居留同工作假期，去鄰國歐盟更可以免簽入境。
航空公司係睇護照簽發國，BNO都係英國護照，國籍要選British。

機場保安藍到黑！拎bno一定連閘都入唔到！
閘都入唔到連入境處同x-ray都唔洗過！

仲搭國泰就抵死啦
一律搭外資

阿聯酋 HKSAR 有落地. 去到用BNO入境吹你唔脹
印尼 HKSAR 免簽, BNO 可落地簽. 你硬係要用BNO 入境佢都吹你唔脹
越南就麻煩D. 兩本都要落地簽. 除非你兩本護照都俾簽證費

咪用一次去英國囉！由英國去其他地方用 BNO 有邊個會郁我先，番強國除外

越南HKSAR有e-visa，唔洗落地簽

買機票唔係基本唔洗入護照號碼嘅咩？

做到咁肉酸，其實走既即係唔中意果個地方，自然係影響到你管治既一群，為乜仲要迫佢地留響度咁危險呢?好矛盾

買個陣唔洗但你checkin個陣會幫你入…

最怕佢唔做，不過人地都講明不在乎本野存唔存在，而係有「身份」就夠